\chapter{Podsumowanie i wnioski}
Projekt stworzenia aplikacji wizualizującej przebieg Algorytmu Poszukiwania Harmonii
został wykonany zgodnie z przyjętymi założeniami. 
Narzędzie, które uzyskano jako wynik tej pracy spełnia
początkowe wymagania. Aplikacja klarownie obrazuje poszczególne etapy
pracy algorytmu, umożliwia zapis rezultatów w formie tekstowej, modyfikację
parametrów algorytmu przez użytkownika. Implementacja nie wprowadza ograniczeń 
co do rozmiaru pamięci HS, liczby przeprowadzanych iteracji, czy zakresu dziedziny
optymalizowanych funkcji. Możliwe jest proste rozszerzanie aplikacji
o~dodatkowe funkcje testowe, wymaga jednak pracy programistycznej.
Implementacja nie jest uzależniona do tylko jednego algorytmu, teoretycznie
zaimplementowanie wizualizacji innych algorytmów ewolucyjnych takich jak PSO
nie powinno sprawić większych trudności i nie wymaga większych modyfikacji.
Dzięki możliwości wyboru wersji językowej z~aplikacji mogą korzystać
osoby niepolskojęzyczne. 

Trudnością podczas realizacji tego projektu był brak dobrego środowiska
programistycznego wspierającego język Scala. Wykorzystane IDE - Eclipse,
wspiera Scalę tylko w ograniczonym zakresie. Jest zrozumiałe z~racji
bardzo bogatej i zwięzłej składni tego języka. Implementacja nie jest 
w~pełni funkcyjna ze względów wydajnościowych.

Aplikacja dzięki wykorzystaniu platformy Java może zostać uruchomiona 
na dowolnej maszynie posiadającej Maszynę Wirtualną Javy.
Ograniczeniem jest wymaganie przez Akordeon Javy 8.

Podczas realizacji napotkano problem z uruchomieniem na niektórych maszynach
pracujących pod systemem operacyjnym Windows. Nie było możliwe uruchomienie
pliku *.JAR z poziomu okienkowego. Rozwiązaniem, choć nie eleganckim jest
stworzenie skryptu uruchamiającego aplikację JAR.
Aby wystartować program należy w takiej sytuacji stworzyć w katalogu
z aplikacją plik $akordeon.bat$ zawierający linię $java -\!jar\, akordeon.jar$.
